[
  {
    "id": "da00bad3-77a9-4ac1-93a3-67301ab820b0",
    "question": "Il peut être fait de soie,<br />Ou encore de chocolat.<br />Ce parfait quadrilatère,<br />Et une belle main au poker.<br />Qui est-il ?",
    "answer": "carré"
  },
  {
    "id": "48509418-44cf-46d4-8870-959f1fe29a67",
    "question": "Instrument qui ne joue pas de musique,<br />Son aiguille personne ne pique.<br />On se trouve tout affolé,<br />Si par nous elle est égarée.<br />Qui est-elle ?",
    "answer": "boussole"
  },
  {
    "id": "2afe248c-fefc-4fff-a6bf-1edb45b566e2",
    "question": "Pour les yeux c’est un joli coloris.<br />Ce café est légèrement adouci.<br />On peut consommer ce fruit,<br />Ou ce morceau de beurre tout petit.<br />Qui est-elle ?",
    "answer": "noisette"
  },
  {
    "id": "369ea1f7-f4d8-497a-b289-e7a4ec22f8f0",
    "question": "Si le poids d'un nombre est égal à la somme de ses chiffres, quel est le plus petit nombre qui pèsera 25 ?",
    "answer": "799"
  },
  {
    "id": "ed725b5b-f2ae-4798-9b63-bd626146e7ab",
    "question": "Les seigneur Mounan et Bahdhi ont récolté les impôts sur leurs terres.<br />Ils ont désormais autant d'argent l'un que l'autre.<br />Combien Mounan doit-il donner de deniers à Bahdhi pour que ce dernier ait 1000 deniers de plus que lui ?",
    "answer": "500"
  },
  {
    "id": "e84886f6-fb2c-4b28-b09c-fe216969eadb",
    "question": "Un père et un fils ont à eux deux 36 ans.<br />Le père a 30 ans de plus que son fils.<br />Quel âge a le fils ?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "ea193bcf-5ac0-41b8-ac97-da9f1bb10e4c",
    "question": "En quelle année la mère de la maïeutique est-elle née ?",
    "answer": "1712"
  },
  {
    "id": "653b0570-9100-4d48-83bb-7b31133e567e",
    "question": "Quel est le nom du médecin qui a fondé la néonatologie en France après la seconde guerre mondiale ?",
    "answer": "Mikowski"
  },
  {
    "id": "f66a5503-e785-4216-9fb9-c7986f0982db",
    "question": "Quel est le reccord du plus gros bébé né en France ? (en grammes)",
    "answer": "6180"
  },
  {
    "id": "618617b9-6051-419a-a6cf-a416f3c78e7e",
    "question": "Quel mécanisme psychologique peut vous empêcher de voir, entendre quand vous êtes très concentré sur une tâche ? l'effet ...",
    "answer": "tunnel"
  },
  {
    "id": "16de6389-38cc-4ac7-ab49-bfb1a179d3a1",
    "question": "Quel acronyme est utilisé pour structurer les transmissions entre soignants, notamment en situation d’urgence ?",
    "answer": "SAED"
  },
  {
    "id": "04fed290-5340-4e3d-87e4-d98a1a316305",
    "question": "Quand une erreur se produit non pas à cause d’une seule personne, mais d’une chaîne de petits dysfonctionnements, on parle de quel modèle ?<br />(c'est aussi un fromage)",
    "answer": "Gruyère"
  },
  {
    "id": "f8a4749c-84d0-4f45-b216-14350a423ce6",
    "question": "Je suis le mouvement qui brise les contours et joue avec les formes.<br />Picasso et Braque furent mes pères.",
    "answer": "cubisme"
  },
  {
    "id": "c14f33d4-4f39-4107-9f7b-4daba14c7419",
    "question": "On me croit simple décor, mais je donne la profondeur.<br />Sans moi, le tableau serait plat.",
    "answer": "perspective"
  },
  {
    "id": "2e4133eb-ebb6-445e-9165-15d54d7fcba9",
    "question": "Partie du cerveau impliquée dans la mémoire émotionnelle et l’apprentissage de la peur. Qui suis-je ?",
    "answer": "hippocampe"
  },
  {
    "id": "12886749-1e0f-4f5d-afc9-157e15f81b15",
    "question": "Je suis libérée par le cortex surrénal lors d’un stress prolongé, et je participe à la mémorisation de la peur.<br />Qui suis-je ?",
    "answer": "cortisol"
  },
  {
    "id": "ccfe456c-b75d-4bec-9ca1-33d9b592cb83",
    "question": "Neuropeptide libérée par l’hypothalamus et stockée dans la neurohypophyse, impliquée dans le lien sociale.<br />Qui suis-je ?",
    "answer": "ocytocine"
  },
  {
    "id": "0f6f6760-b554-4971-8f06-4a7853ff44e6",
    "question": "Sage-femme, stratège et créatrice des jeux d'halloween : c’est moi qui guide vos pas… Mais connaissez vous mes initiales ?",
    "answer": "MGM"
  },
  {
    "id": "cebb1cea-6095-4ffb-9987-e8acb532bed8",
    "question": "À Londres, je passe à zéro. Sur moi, le monde règle ses montres. Qui suis-je ?",
    "answer": "Greenwich"
  },
  {
    "id": "59c7dd2c-610b-422c-9dde-642d76f51649",
    "question": "Pour notre dos, c'est un soulagement,<br />Mais il peut se montrer brûlant.<br />Cette chemise n'est pas un vêtement,<br />Mais contient des documents.<br />Qui est-il ?",
    "answer": "dossier"
  }
]
